（突發）支持三中商 書展打書釘！

三中商由中聯辦全資擁有，簡單而言就是國家宣傳機器的一部分。

三中商 (三聯、中華與商務書店的統稱) 及其支配的眾多書店與出版社都屬「中資」或「愛國商人」控制，但更多人不知道，其實三中商母公司聯合出版集團，實際由中聯辦透過另一間公司全資擁有，現時大部分的大學書店都由三中商營運，很多教科書出版商，背後老闆都是中聯辦。

頭先反映改個好名會好啲，宜家再開新一個，大家可以去返舊po睇有咩推薦嘅本地書店同出版社，亦歡迎大家繼續推薦，平日可以多多支持！
香港獨立書店地圖：

仲有好多本地出版社，大家可以入舊po睇，我努力緊整埋list，但太多需時，大家睇住舊po先
舊po：

另外亦想集思廣益，點樣可以大力支持愛國的三中商！俾錢買絕對係一定嘅
大家提出嘅諗法：
1. 書展連儂牆
2. 組隊打書釘
3. 派文宣傳單
4. 整文宣地圖，直接俾大家參考愛國書商同本地書商的地理位置
5. 文宣煲大教科書年年盡心盡責改版，仲賣得咁平，係良心商家
書展地圖：
有交叉的都係親中同中資的參展商，多數係近門口同埋喺右手邊
無的大多係本地的（or我唔識的，所以唔打交叉，免得搞錯人），多數喺入面一啲或者係左手邊

歡迎補充

愛國書商List（會努力更新）
1. 三聯書店
2. 中華書局
3. 商務印書館
4. 香港教育圖書公司
5. 新雅文化
6. 天地圖書
7. 中和出版
8. 萬里圖書
9. 聯合書刊物流
10. 澳門文化廣場
11. 新民主出版社
12. 集古齋
13. 中華商務聯合印刷（香港）有限公司
14. 慢讀時光
15. 圓方
16. 非凡出版
17. 利源書報社
18. 開明書店
19. 動漫世界
20. 書背有聯合出版嘅logo嘅書 即係由聯合責任出版
聯合出版嘅logo

Ps.多年舊登同連登CD-Rom，識規矩P牌任屌大家幫幫手推po，唔好再推咩袁澧林咩三毛po，做正經嘢先，下星期17號就係書展開始，唔該晒露股致謝

推

貿發局網頁顯示，展位租金是按面積大小收費，由2,415元至29,133元不等，一個面積9平方米的展區，租金至少24,723元。多個書商表示，兩個面積相同的展位，在人流當旺位置的，跟在死角位的，價錢沒有分別。

究竟聯合出版集團租用的展位總面積有幾多？聯合出版集團及貿發局均拒絕透露。根據聯合出版集團的書展「閱讀地圖」，當中顯示的展位格仔，以及綜合多個參展商提供的資料，估算聯合出版集團在書展共投得200多個9平方米的展區，以每個至少24,723元估算，須繳付500多萬元租金。

成500萬如果冇人買書500萬就凍過水了

地方的書店需要你們

國家的書商更需要你們

唔該大家推一推

求推

唔該推

推plz

幫吓手推

香港人要團結

幫幫手推上熱門一定要推上去！！俾大家知道支持寶礦力之餘都唔好買三中商認清敵人

push

大家幫手推罷賣一定要團結先有用

唔好被中聯辦掌控香港思想

無人救救香港

自己香港自己救

推上去俾更多人睇到我信香港人

推到第二頁都無人

幫吓手

唔該啦

推寶礦力啲po好勁推唔贏

唔該大家

同TVB一樣咁緊要

唔該啦幫吓手打個push都好

沉了

皮已收

沒有人係唔係單機緊

自己一個推唔過其他人

連登有愛嗎

連登有愛

作為愛書之人 我成日都去三中商齋睇唔買多謝樓主整合

感謝推po唔想睇住香港出版業同書業俾中資揸撚住個春袋

多謝睇到你幫我推咗幾次

罷買三中商

大學以前教我既教授出書都被呢版仆街出版社審查 屌佢老味

不要被洗腦

不要紅底書局

支持賣禁書

支持小書局

大家多啲支持小書店

堅決抗共

垃圾三中商

根本嗰啲書就唔應該被禁

不要被控制思想

不要箝制

連登有愛大家要團結

唔該晒咁多位推po好人一生平安

好耐以前有條片係有人舉牌話商務
跟住商務有人黎理論被秒既
有無巴打效法

推上去

打完書釘上網買

好愛你哋

去幫佢叫mic宣傳得唔得架

仲可以支持本地書商同出版商佢哋撐得好辛苦

我愛香港

有得諗喎等大家都知佢哋係紅底

【7.11旺角要人】油尖旺區議會拒絕傾送中，一齊去夢遊！

支持愛國商家！

係個booth附近派傳單宣傳佢地係中聯辦旗下? 或者偷偷攝呢類傳單係佢地d書度?

攝書會唔會犯法有冇巴絲知

順便召喚文宣組跪求各路高手出動

努力推用力推

P牌仔也感受到被愛

［我想置頂］希望大家入黎望下，想留意返大家嘅風向去左邊

咁多年買書都係去大眾

唔支持

仲可以支持本地書店成日有折好抵窮撚恩物

或者拉隊係三中商出版商搞嘅講座附近派傳單，你又可以整個牌宣傳佢地係中聯辦

放心，無幫襯呢三間野十年以上。

推！！！！！！！

冇冇文宣可以幫手

做得好

有冇*

幫推，求文宣組幫手

我覺得條List 啲鋪頭有啲多
可以集中幾間 如果發現打書釘人太多
搵啲散去其他

加油啊香港人唔好衰喺三中商手上

其實唔去書展或 自己搞個集氣書展(打飛機中。。。）

請 停 止 濫 開 有 關 連 儂 牆 同 抵 制 T V B 既 P O S T
[url]
[/url]

Push

list係中聯辦佢地旗下，無論咩時候都唔好幫襯如果係想書展打書釘，地圖入面打咗交叉嘅都可以打下

好多本地書商同出版社好靠每書展，唔去會搞到佢哋好蝕，書展攤位租金好貴如果佢哋回唔到本分分鐘執笠

靠個*書展

同意推正經好辛苦

唔洗去書展，直接電話聯絡或網上經佢地買書米得

重點係圍住啲三中商 等佢哋做唔到生意

我冇嘢講

都可以既

都可以啊最好大家平日都支持啦不過佢哋唔參都參咗就唔好害到佢哋啦去多啲三中商到打書釘啦向政治審查說不，向壟斷說不

三中商參展租金使成500萬，咁大個位，我諗打吓書釘唔會好影響

發夢發過以前係愛國印刷公司做，想講要抵制都抵制唔到
因為好多你都唔知原來係，
應該咁講，間中商印刷係做商業文件，唔係印書
所以市面好多野都係交俾佢地去印刷

頂唔撚順入面啲on9制度已走

Support!!

田園fans

唔一定要佢哋執笠，事實上有背景撐腰點都唔會執但點都唔好俾佢賺支持本土嘢，亦都唔好俾新一代洗腦

同志

我無野講

要俾大家知道佢哋有幾愛國咪撚再俾佢哋扮中立呃錢洗腦

其實佢地印書係蝕錢蝕到仆街， 但有無限金錢
加上中商印刷係幫佢地搵好多錢

至少要揭穿佢哋嘅面具張list入面一堆都話自己係中立

推爆佢

田園係細D窄D
但係書種好岩口味 比較少柒書
同埋真係好平

一定要搞！

想買書去大眾書局都ok

釘撚死你班仆街

平到不得了我之前買松本清張平到四、五折

中立發夢見到新年後會有中聯辦啲乜撚總嚟賀年

近年直頭流行書只擺簡體書，已經好多年冇係三中商買書
轉去樓上小商店又平又可以傾下書經，有人情味好多

支線搞得太多了
係時候番去主題啦 五大訴求

其實大家係三中商打完書釘再係博客來買平好多喎

G持

勁多簡體書，完全唔想睇

本地書店都好平，分分鐘抵過博客來

利申：兩邊都有買

五大訴求從沒忘記絕不退讓

今晚2359截止，建制動員寫信撐DQ，連登仔要反CUP！！

Need ur help!!!!!!!!!!

呢個都要推好撚緊要

連睇電視...政府都要控制你！
唔俾香港電視拎牌 谷你睇cctvb
去HKTVmall 買寶礦力， 得閒買份蘋果睇下

所以出版更加唔可以俾佢哋控制

pushhhh

為健康著想....後生仔女唔好再幫襯大陸飲品店,1仔,足仔,邪骨 傷身又送錢比人洗

係香港唔做香港人,要爭著做大陸仔??

先唔理你班後生仔女係咪大陸出世,
除非心想上支那發展或者奶共
係香港生活就好好做人

上個post講過
為健康著想....後生仔女唔好再幫襯大陸飲品店,1仔,足仔,邪骨
屌你,見到就扯火...
一個個玩微信當whatsapp/line
用微博睇支那妹,咩朗郎,咩芷若...仲要學撚埋d支那話,講到自己d廣東話音都唔正
喜茶好飲喎...上大陸飲好平呀, 平過香港飲
海底撈好正呀,服務好,湯底正
今期7仔d後生女好得呀...北菇拉龍根好爽

自從612, 見到你地一個個用支那野就好撚憎
最後,都係呢一句, 咪幫襯啦! 呢d野傷身之餘,仲要自己欣然送錢比支那洗

推！

屌唔撚掂啦大眾 行一轉見到d書種少到仆街

背後係黨國機器，大把錢

Sor 其實好少睇書
都唔明書商點解可以生存到而家

比起任何事 我只求每個義士平安歸隊

放人啊幫推啊

其實係撐得好辛苦個市一直衰弱緊但三中商憑背景支持企穩市場搞到今時今日壟斷八成佔率

推推推

大眾無英文書咁濟

舊po有好多推薦的英文書店同網入去睇睇

oush

多謝你

yes 同埋好撚多中國歷史書 書種比例差到仆街

人唔使多
塞住兩三junctions都夠死

去書展嘅朋友要注意

推!

樓主 我諗好多人唔係唔支持你
問題係人手有限 社會關注度都係有限 所以好難動員到太多人去做好多支線
而家場運動有D out focus既狀態.

我建議你組織一個志同道合既小隊後就去TG傾點做
似乎呢個活動唔需要好多人都可以做到

最主要都係想大家認清三中商同佢旗下的公司唔好再佢哋呃至於個行動都好難會令佢哋跪低我都明白嘅但至少希望大家可以罷買三中商唔好再俾佢哋壟斷市場

幫推

呢件事我覺得做文宣緊要d
好多人直程係唔知

天地、誠品係台灣書商？

誠品係，天地聽講已賣，宜家都係中資了

中聯辦經營香港超過半數書店（都屬大品牌、各區有旺鋪或地鋪），行內人謂，一般書籍大約有七至八成在三中商書店售出，雖不致於壟斷香港書市，但市場份額極大，影響力強。近年，內地敏感「禁書」已於三中商絕迹，一些批評政府、有關社運傘運的書籍，亦不容易在三中商找到。中聯辦作為一個「聯絡」機構，直接插手書市，應被詰問，要解釋；中聯辦有能力透過市場銷售渠道的優勢，影響訊息流通，這是廣大市民應該關注的事。

全文

推
已經無幫襯三中商好耐

多年無買三中商，另外：

到時會有好多臨時parttime 維持秩序
一人企一個o係佢地隔離派傳單，人地以為有野派
而好多人係家長黎買補充練習，可以針對呢班人黎設定内容
少不了大大隻字前中聯辦主任名言

求文宣組出馬

咁請問有無一個white list 係可以去買書呢?

書展嘅話，地圖上面冇打交叉的都可以買(泛華都唔好買，有補充話佢都親中星島旗下嘅)，平日的話，可以多啲去獨立書店，呢到有
全港獨立書店分佈地圖

推上去plz

置頂plz

我啲同事一個都唔知一個二個以為佢係中立

推要上熱門

小書商喺書展嘅銷量分分鐘係舖頭嘅幾個月生意，加上書展租金好貴，大家要認真支持獨立書店。

冇錯平日要支持書展就要大力支持

我唔同意，講咁耐反送中，其實我哋教科書同圖書一早大部分送撚咗中。另外人手問題，我相信樓主係針對本來就打算去書展嘅人群，理論上唔需要擔心界人/界手。因為根據貿發局數字，每年書展入場人數都超過100萬人

至於tg，是個很好的提議，例如我哋可以開個tg台 整合各個書商嘅優惠⋯⋯

再諗！

咁係米應該當日既路線做宣傳禁中共既書商

兩邊都有提，舊po有好多分享，可以去睇吓

舊po：

香港獨立書店地圖：

貼紙作用係咩講多啲

涼冷氣 打書釘

明報出版社都唔得點解呀？

明報唔係親中咩

大家唔好淨睇唔買

更加唔好睇完去其他書店買

約定書展涼冷氣

明報啲新聞好持平，正反立場嘅人都會訪問，記者更唔會抹黑抗爭嘅人，副刊則每星期都揾蔡子強、馬嶽、馬傑偉、許寶強、羅永生嗰啲寫文，唔覺佢哋親中，而係liberalists；明報社評則係大中華膠，但反六四、送中條例等等，會鬧政府，算理性。整體明報唔係大公文匯之流。
亞洲週刊就真係親中到好誇張
利申：日日睇明報報紙，亞洲週刊則訂過幾年睇佢啲國際專題，而家頂唔撚順佢啲文妓cut晒訂

之前見佢頭條撐送中仲有人話佢太奶共有辭職潮唔係咩

BTW 亞洲週刊收到發已mark

多咗個發*

實事

推 唔好幫襯中資野

btw 誠品有無野其實，雖然佢台資，但見佢成日都同alipay 合作

支持，打到聯合出版

直頭幫佢宣傳紅底啦

三中商服務又差書又少又貴, 唔係成個集團咁經營一早執左啦

真係好想一獲整死佢地, 好過下一代比佢地洗腦

而家連中大既歷史政治書都無得係佢地書店買

同意仲要近年係咁推自家出版但佢哋自家出嘅質素又差，係好在門市多，方便買

不嬲都唔買書算唔算支持

召喚文宣組

仲要同身邊嘅人講佢哋有幾愛國好多人都唔知買開書嘅自己要留意唔書就要share出去俾多啲人知

冇人so 你，好慘

不能同意更多

屌撕Memo一張紙都要出啦書展咁多紙直程要出老解

講呢啲，傻豬嚟嘅。

大家記住唔好去去下金鐘攰咗又去書展涼冷氣叉電呀！

睇到殘揭到殘放番低就得

唔可以再比佢哋洗腦

係本土都知，游行完緊係返深圳消費啦

我無嘢講

一定要好好支持國家經濟

放啲宣傳紙仔夾落啲書到

長知識了！好人有好報！一世平安！

會唔會犯法搞人哋嘅商品？

推~推推~~

推吓又推吓輕輕推一推

邊個留腐皮

有道理

佢6.9 A1確係被人買起咗個全頁廣告支持送中
但查實早喺6.4嗰日佢都被人買起A1廣告反送中（如圖）

跟住6.10 A1佢又全頁大圖報道百萬人大遊行（如圖）

所以明報廣告正反都登，而事實嘅遊行情況都係直筆報道
至於辭職潮，我冇收到相關嘅消息bor

D書睇完千祈千祈唔好亂咁放呀
仲有唔好阻住人做生意

咁夜啲更新返個地圖先

其實大家去幫襯本地書商亦都可以主動提出原價買俾佢哋賺多啲

真係千祈唔好咁做好影響生意架

推 好耐冇去書展 要去支持！

大眾好似都係蚑資

睇錯，原來新加坡

加油

PPIISSHH

去

書展幾時

最鐘意企定定睇書

17號開始至23號

同志記得唔好亂放書喔

點解會有人話係支線Po?

你哋唔係唔記得有個書商明明喺泰國都送撚咗中？

仲有個書商明明喺香港都俾人送撚咗中？

點解總是書商先送中？

大家咁強烈反送中，並唔係無原因無前科架。

人民不會忘記

因為出版係操晒成個地方嘅文化同意識型態佢哋一早知道但香港人唔知

搞到今時今日被壟斷都係有原因的係香港人太蠢太冷漠太懶造成

一定要阻止佢哋

已經R到工作證人士帶我入場留俾其他人

推幫幫手

俾多啲人知

大家幫我推上去啦好嗎

已經跌出熱門

幫你推一推喇

愛你

不如整條list係非中聯辦控制既書商/書店？？？

書展嘅話地圖入無打交叉多數都係(除咗泛華同亞洲週刊有巴絲補充都係親中，明報唔算親中，夜啲出返個更新版)

平日嘅話可以去獨立書店
立場已經list晒，仲有地圖睇

另外大書店仲有大眾、城邦、誠品等等，都唔係中資

無藉口唔睇

齊齊支持本地書業

打算整理埋本地出版商俾大家參考除咗書店會審查，出版社都會唔可以忽視支持本地出版

努力推密密推

明報出版社 雖然同明報同集團，但係出版社仲容納到唔同立場作者出書。

收到收工返去就改

推到龜頭都損了

P牌仔

損咗都要推

如果笑我可以推po隨便笑

聽講睇多D書幾好

咁一定要去三中商睇多啲書啦

用力大大力推

撐香港

撐三中商

支持合法睇書

👌🏿

我無嘢講 我要見律師 我唔解鎖電話 我唔簽任何文件 我唔舒服要去醫院 唔好凶我 我要睇你委任證同編號投訴你

二百萬和理優睇書絕對優雅好文青

竟然係紫菜仔

多謝你幫手推

我來了

好撚感動

明報係咪中資我都好想知

有巴絲話佢偏中立，出版社都唔差未100%肯定我都唔會謀殺佢支持無罪推定原則

動漫世界唔係animate? 唔係日資嫁咩?
雖然佢有用三聯合作

支持

唔係中華書局嘅咩我上網睇人講有冇人可以講吓?

支持圍佢老味

紫菜仔好勁

我最鐘意就係睇書

教科書記得買二手
支持環保人人有責

幫手投訴拉鳩佢落架！

我盡推啦

買舊版都得反正內容一樣搬吓圖片就改版

可唔可以幫你含

派黃屍街坊

一齊支持書展

攞住枝寶礦力入去企下涼下冷氣

一炮過支持兩間

上去啊

up

推推

大家以後買書唔好貪方便去三中商，去支持二樓書店仲好

推個靚推

冇錯香港好多樓上書店嘅書質素都好高好撚正又平論質素論價錢三中商拍馬都追唔上

打書釘唔犯法

仲好文青好有格調

香港獨立書店地圖。呢個已經係幾年前，唔係最update，不過大家都可以參考下

上面有放但值得再推

幫手推

大陸L大L把錢

少得一蚊得一蚊

三中商是我心中的紅太陽

香港咁亂, 我每日都會去打番兩個鐘書釘

唯有三中商可以慰籍我哋嘅心靈

唔好腐皮我

瘋狂睇書！

打書釘之餘要block住熱門書/入口
令到人地唔想行咁先得

其實我本人十分支持三中商！
成日都去打書釘！
不過比錢就不了
仲經常性睇得太興奮搞到d書頁皺哂
希望大家唔好學我

又有得睇旅遊書，又可以消磨時間，一舉n 得

睇好書睇到好興奮係人之常情大家尬會有情不自禁嘅時候

好想係書展瘋狂睇書

唔要男人

我無嘢講 我要見律師 我唔解鎖電話 我唔簽任何文件 我唔舒服要去醫院 唔好凶我 我要睇你委任證同編號投訴你
[url]網址[/url]

再一次推到無電得返3%

推盡剩返的3%要用得其所

努力推

夜啲再出埋個出版社List

我愛香港出版

我愛香港書店

熱狗今年有冇

謝謝大家

熱血時報？有參展

多謝咁多位

好人一生平安

絕不放棄

幫手打多個交叉

好唔掂？我無睇開佢哋

冇電啦推唔到了

再次多謝大家連登有愛

去本土書店買書了

我冇野講

建議開個group等各書友約埋一齊打書釘

打書釘幫佢谷人氣? 係人都知三中商獨霸香港出版, 有聽雲海都知, 樓主係想幫三中賣廣告書展谷人氣? 定係好似廢老倒寶礦力咁, 過去買哂佢啲書燒左佢?

打足一日書釘

大家提出嘅諗法：
1. 書展連儂牆
2. 組隊打書釘
3. 派文宣傳單
4. 整文宣地圖，直接俾大家參考愛國書商同本地書商的地理位置
5. 文宣煲大教科書年年盡心盡責改版，仲賣得咁平，係良心商家
書展地圖：
有交叉的都係親中同中資的參展商，多數係近門口同埋喺右手邊
無的大多係本地的（or我唔識的，所以唔打交叉，免得搞錯人），多數喺入面一啲或者係左手邊

歡迎補充

愛國書商List（會努力更新）
1. 三聯書店
2. 中華書局
3. 商務印書館
4. 香港教育圖書公司
5. 新雅文化
6. 天地圖書
7. 中和出版
8. 萬里圖書
9. 聯合書刊物流
10. 澳門文化廣場
11. 新民主出版社
12. 集古齋
13. 中華商務聯合印刷（香港）有限公司
14. 慢讀時光
15. 圓方
16. 非凡出版
17. 利源書報社
18. 開明書店
19. 動漫世界
20. 書背有聯合出版嘅logo嘅書 即係由聯合責任出版
聯合出版嘅logo

全年無休打書釘

好想打爆佢

好似誠品啱啱開張果時咁逼

書展香港人收$25 大陸人收$10
要畀貴150%

推 書展前都唔好沉呀

開了新post，大家可以過去推

超級書迷證已預備好

唔該幫手推新post 更新了書商list同地圖

(廣傳置頂)全力支持中聯辦旗下的三中商！書展齊齊做文青！

0
0

推

會唔會書展又放水馬唔比連登仔入架？

仲要入場前逐個搜身

更新了書商list同地圖的新post

(廣傳置頂)全力支持中聯辦旗下的三中商！書展齊齊做文青！